付出幾多都係哂氣

人大左
最大既感觸
感受
係咩叫
心比天高
命比紙薄
付出幾多
幾俾心機
想做好一件事
做好自己呢個人
到頭來
都唔及d人
柒下柒下
但天生就擁有
予取予求
但一黎就得到
你默默付出
都得個望字
連機會都唔俾你
既一切
去左咁多年書展
今年第一年冇去
講真
有字既書
已經唔係點睇
買親都寫真集
但自己唔係細
有時見d女
肌膚勝雪
萬千寵愛
再睇下自己
成卅歲人
仲好似條傻鳩咁
走去捧d女場
每晚放工
自己一個
係街度行
好似個世界
發生咩事
都唔關自己事咁
有時係街
見到d
市井到唔市井既人
就算爛撻撻
粗口爛舌
條件都好過自己
好多野
唔係話
你覺得係就係
唔係真係話
一念天堂
一念地獄
人大左
心一日淡過一日
唔再相信d咩
連自己都唔信
因為自己實幫自己
但其實係害左自己
所謂自信
以為努力就得到d咩
就算得到
又以為自己真係贏左
或者一個人
需要既
唔係咩自信
自信定自我催眠
都好難講
但現實係咁就咁
雖然話
你既現實
未必係我既現實
但始終有把尺
有準則可循
而唔係話
你話自己好
咁就係好
有時day off
迷迷糊糊
訓下醒下
訓到夜晚七八點
自己一個
個下真係好無助
啱起身個下
真係最清醒
一起身
就問自己係度做緊乜
好似成世人
就係為左
維護一個大話咁
呃出面d人
呃埋自己
但真係想咁咩
人生匆匆
其中一樣最怕
就係到死
都唔肯講真話
對住自己
都仲要假惺惺
更甚
係死到臨頭
仲好似條傻鳩咁
以為自己
真係贏左
死而無憾
以為自己
真係好有成就
其實咁樣
仲慘
仲可憐過
你真係一事無成
講真
我唔要邊個對我好
唔要同邊個好
今生今世
受過既委屈
並唔係邊個
對我好
俾d咩我
就可以當冇發生過
冇任何人
任何事
補償到俾我
到今時今日
自己仲未睇化
亦好慶幸
唔識咩叫睇化
唔需要作故仔
強行合理化
而等自己好過d
越說服自己
越顯得心虛
有時人大左
就算唔識妥協
接受
都會默默咁
情願心痛
都唔想講d好聽說話
咩逆來順受
咩訓一覺就冇野
咩時間沖淡一切
黎呃自己
因為唔會
話算
唔係因為睇得開
係因為
唔算又可以點
好多時
你見d人
雲淡風輕
d老野
木無表情咁
坐成日
妹下妹下
人地講咩
佢一係冇反應
一係哦係呀
吓係咩哈哈
係因為
佢做左成世人
心一早淡
唔係唔想講
係當一個人
心淡到一個地步
對住呢個世界
對住呢個人生
真係唔知可以
再講d咩
詞窮又好
麻木又好
對住呢個世界
相對無言
都算係一種表態
自覺又好
不自覺又好
總算知道自己
唔係想像中
咁冇所謂
冇脾氣
都係一種脾氣
成日以為
自己要點點點
但原來
唔單止心淡
連自己
身為一個人
既角色
都越黎越淡
每朝搭車
等三四班車
一路等一路諗
咁多條綫
每條綫咁多班車
每班車咁多卡
每卡咁多人
個下就覺得
自己好廢
好冇價值
除非真係好top
否則自己
揾幾多錢
有咩成就
都係廢
原來都唔係
咁無可取代
都唔及d人
一出世
就萬千寵愛
集所有條件於一身
無論樣
背景
基因
是但一樣
hea下hea下
都完勝你
捱一百年
一千年
都唔及人千份一

屌你老母又人大左

cap晒你篇文再print
長過我條J

人大左

推

睇到買寫真集 同捧d女場已經feel到岸鳩 有冇手足睇得晒